---
title: Fate Masters Episódio 16 - Façanhas
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-04-21 13:10:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Façanhas
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Paulo Guerche
 - Filipe Dalmatti Lima (nas _Provocações do Doutor Fifo_)
podcast_time: "47min"
itunes:
  duration: "47:37"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters16/FateMasters16.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters16/FateMasters16.mp3
     size: 45734028
iaplayer: FateMasters16
related_links:
  - text: Puffers - personagem exemplo citado pelo Mr. Mickey
    link: /personagens/Puffers/
  - text: Nicola Castrogiovanni - personagem exemplo citado pelo Mr. Mickey
    link: /personagens/NicolaCastrogiovanni/
  - text: _Post_ na comunidade do Google+ do Luiz Carlos Júnior que foi a base desse podcast
    link: https://plus.google.com/+LuizCarlosJuniorZero/posts/Wd8QNo8bC7N
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: "Gods & Monsters"
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/150889/Gods-and-Monsters--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Strays
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/169261/Strays
  - text: Young Centurions
    link: http://www.evilhat.com/home/young-centurions/
  - text: Daring Comics
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/173130/Daring-Comics-RolePlaying-Game
  - text: SRD do _Atomic Robo_, incluindo as regras de Mega-Façanhas  (em inglês)
    link: http://www.faterpg.com/wp-content/uploads/2016/04/AtomicSRD-CCBY.html
  - text: Episódio de Criação do Cenário _Caçadores da Alvorada_ (_Dawn Hunters_)
    link: /podcast/FateMasters7.5/
  - text: Atomic Robo, em Inglês
    link: http://www.atomic-robo.com/atomicrobo/v1ch1-cover
events:
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "03:23"
    text: Definindo Façanhas
  - time: "05:58"
    text: Estruturando uma Façanha e exemplo de Façanha de _Exceção à Regra_
  - time: "12:25"
    text: Exemplos de Façanha de _Bônus_ e Façanhas de _Manipulação de Cenário_
  - time: "16:12"
    text: Equilibrando Façanhas, Façanhas e Tom do Cenário, Façanhas Amplas de _Nest_, Façanhas Poderosas de _Daring Comics_ e Façanhas Centuriãs de _Young Centurions_
  - time: "25:00"
    text: Mega-Façanhas do _Atomic Robo_
  - time: "34:25"
    text: Sobre o ajuste de nível na Criação de Cenário
  - time: "39:44"
    text: A Estréia das _Provocações do Doutor Fifo_ (sobre Façanhas Condicionais)
  - time: "46:35"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 26
episode: 16
---

Nesse episódio especial de Aniversário de 1 ano do _Fate Masters_, quem recebe o presente é você, ouvinte: uma dúvida de um dos nosssos ouvintes nos inspirou a abrir uma nova série, a partir do tema Façanhas.

Falaremos aqui de Façanhas, como usá-las, o que são, como considerar equilíbrio, façanhas mais amplas que o normal (encontradas em _Nest_), Façanhas levemente mais poderosas (encontradas em _Young Centurions_), mega-façanhas de _Atomic Robo_ e outros tópicos similares.

Além disso, o Doutor fifo está de volta, por meio das _Provocações do Doutor Fifo_, que nesse episódio questiona:

> Que variações interessantes você vê ao usar Façanhas Condicionais?

Ouça no podcast a provocação do Doutor Fifo, pense na mesma e comente sobre suas idéias!

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com as hashtags _#fatemasters_ e _#doutorfifo_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
